<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 感情 | 数塔的秘密基地]]></title>
  <link href="http://wenatuhs.github.com/blog/categories/感情/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://wenatuhs.github.com/"/>
  <updated>2012-06-18T02:59:47+08:00</updated>
  <id>http://wenatuhs.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[数塔]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[纪念日]]></title>
    <link href="http://wenatuhs.github.com/blog/2012/06/18/ji-nian-ri/"/>
    <updated>2012-06-18T00:31:00+08:00</updated>
    <id>http://wenatuhs.github.com/blog/2012/06/18/ji-nian-ri</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>好久没更新了，最近好忙。。。</p>

<p>再忙今天也得写一点儿东西，因为今天是和<code>蛋贼</code>的<code>恋爱一周年纪念日</code>。其实这里的<code>今天</code>是指昨天，因为刚刚过了6月17号的二十四点。</p>

<p>先矫情一下：</p>

<!-- more -->

<blockquote>
  <p>一年前的今天，毕业酒会刚结束，借着酒劲儿我半夜发短信把蛋贼叫出来「散步」，那天晚风清凉星星明亮，是仲夏时节难得的好夜晚。我们俩走着聊着，不知疲倦；天南地北胡扯毫无节制疯癫。尽管没有表白，我们在后来回忆时仍一致认为那天就是一切的开篇，因为那一夜能够感觉甜蜜在流动，幸福在蔓延。</p>

  <p>随后的一年时光荏苒，我们俩也经历了些事情。一周纪念的后海真心话大冒险，三个月纪念的三朵玫瑰和两杯马蒂尼，八个月纪念的小浪漫和小礼物，还有一起去大连和凤凰散散步。。。虽然更多的时候我们只是简单地在一起，聊聊天八八卦，品品美食搞搞学术。虽然物理上时间只流逝了365天，但以每天在一起的时间折算，我们的恋爱史已达3年。我们之间的感情也从热情似火过渡到平静如水，只有偶尔拂过的浪漫留下心跳的小漪涟。</p>

  <p>…</p>

  <p>说来好笑，我和蛋贼的一起看的第一场电影居然就是在一周年纪念——也就是今天。其实从在一起时我们就有好多计划：一起看电影，一起K歌，用摄像机记录下生活的点点滴滴再剪辑成爱的小片段。。。不过目前这些计划大多依旧停靠在我的Things任务表上。或许我真的还不成熟，总是满怀雄心地列出好多计划却总是缺乏行动力去执行，蛋贼也常就这事儿说我没出息。</p>

  <p>…</p>
</blockquote>

<p>哎呀我去以上的叙事根本不是我的风格嘛！蛋贼儿看过就忘了吧！下面才是浪漫死敌鼻屎王——我，对纪念日的总结~</p>

<hr />

<p>电影挺好看，「马达加斯加3」。3D效果到位对白搞笑情节也励志，时有穿插激情打斗和温馨爱情，可惜剧情略显俗套且翻译欠佳（有一股浓浓的过气网络词汇产生的<code>哈喇味儿</code>，听说该翻译者还很得意自己的作品，sign）。我俩津津有味地在电影院享受了这90分钟的视听盛宴后一致对影片高潮部分的背景音乐印象深刻，在<code>Google是你的朋友</code>后，知道这音乐名字叫「<a href="http://www.google.cn/music/search?q=firework">firework</a>」，2010年Katy Perry的歌儿。搜索时不小心听说这歌还是维多利亚的秘密时尚内衣秀的配乐，真是让人大跌眼镜。</p>

<p>说起眼镜，蛋贼今天很不靠谱的忘记带眼镜出来——她只把眼镜盒带出来了，里面装了一叠面巾纸。。。我都有点怀疑她是在故意娱乐自己。。。没带眼镜的后果就是没法看电影——要知道蛋贼的裸眼视力达到在30cm处看我的五官会模糊一片的级别——对，近视+散光。可是我们（好吧是我）又懒得回去取眼镜，最后聪明的蛋贼想到了去买隐形眼镜的方案，几乎完美解决了这个问题，唯一的美中不足是蛋贼这货第一次戴隐形，戴的时候有店员帮忙，可摘的时候就费了牛劲了，我当场百度若干条并实际在其眼睛上实践，却因笨手笨脚弄痛蛋贼儿被骂得狗血喷头，然后又是这货自己发飙谁知道用什么手法把隐形眼镜抠出来了。。。那时候蛋贼俩大眼睛已经红得像兔子了，我可以说这是自作自受么？</p>

<p>纪念日虽然没怎么玩可倒是没少吃，我们中午不吃饭积攒战斗力，憋到下午2点去O+K买袜子Semir买裤子，然后一路杀到中关村购物中心，一眼瞄到前方不远处有家<code>正一味</code>，就冲进去疯狗般干掉了一大碗石锅拌饭一大碗火锅面一小碗饭一个鸡排和两大杯饮料，吃得直冒眼（形象吧~）的我们又马不停蹄地赶去家乐福附近与两杯DQ厮杀，然后眼看观影时间将近赶紧杀回美嘉捧了一盒爆米花入场观影，出来后又是盒底亮光光。。。</p>

<p>吃饱喝足看爽的我们后来又想追寻昔日足迹去P大浪荡一下，浪荡区域还是经典的<code>untitled lake</code>，坐在lake岸边的一块大石头上（据蛋贼论证此石头应该和去年坐的石头是同一块）我和蛋贼开始思考人生思考自我，在回顾昨日展望未来一通蛋疼的深刻思想交流之后矫情地对对面那棵大x树许愿，内容当然不能说出来不然就不灵了~除了对面的大x树，就是四周无穷的小蚊子小咬等小生物在见证我们了，不过这见证并不免费，我们付出了血的代价。</p>

<p>这回的纪念日估计主要的回忆点就是<code>吃</code>和<code>马达加斯加3</code>了。还有就是希望许下的愿望能够实现，大x树，如果实现了明年这个时候我们会来还愿的~</p>

<p>啊，下次周年纪念一定会比这次靠谱的——虽然这次也很开心——对不蛋贼儿？</p>

<p>最后再矫情一下：</p>

<pre><code>蛋贼儿，纪念日快乐！
</code></pre>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
